Morningstar vs Motley vs Zacks

有冇巴打有subscribe 開？邊間分析得好啲？ 仲其他website 推薦？

Motley Stock Advisor 會員，冇睇過其他，所以唔識比較

Motley好唔好其實，我都係聽佢地podcast

Motley 好唔好呢咁?

Zacks個stock score ranking有啲反映唔到真股價，另外佢個網好多bugs成日redirect去主頁
但佢自己做earning estimate同啲analysis都高質嘅

剝你褲都唔差嘅，不過講growth stock會睇ibd多啲

有subscribe過motley SA，逢星期四晚會出一隻股叫你買，每星期又會有5隻best buys now，佢得基本分析，無技術分析，而且佢叫你買完要坐兩三年，唔係炒出炒入

咁聽都幾岩我 seeking alpha 又點呢?

佢個 stock advisor 呢刻十隻推介，同埋每一次佢有新推介同埋新賣出都會有 email 提示，不過佢講明唔係俾你短炒，佢話最好長渣三至五年先至會見到成效，咁就好似睇相佬咁睇吓你信唔信佢

不過唔知係咪因為全世界好多人都係去會睇住佢個美股推介去買，總之佢每一次推介一隻野下一日或者當日就會即刻升幾個percent先，當到你有反應嘅時候已經上咗幾個percent，睇吓你仲信唔信仲有得升咁解

不過有樣嘢好煩，做咗係基本會員之後佢仲會sell你其他嘢做高級會員

有訂閱zacks同seeking alpha

Zacks啲analysis做得好詳細，但唔喺每間公司都會做。佢平時啲文章同updates就全部都一式一樣，只會叫你睇佢個ranking，而佢啲ranking同target price可以demote得好快。啲zacks #1 stock list一般都喺預你做中長線投資，同埋會cover成個美國好多sectors，你唔好expect隻隻都喺熱門科技股。

Seeking Alpha個quant rating啲criteria比zacks多，睇financials都好方便。同埋可以睇好多authors啲analysis，唔少都值得參考。

有subscribe Morningstar Premium 同 Direct

就 Markets同股票而言，我覺得 Morningstar 對市場或者對個股嘅分析都幾詳盡同簡單易明，佢有成條 equity research team 去負責股票分折，有晒 target price同背後 supporting reasons 同 data

而就 ETF同mutual fund 分析而言，Morningstar 真係冇得輸，一定係 industry leader。Morningstar Direct 入面啲 function 真心好有用，例如你可以用唔同嘅 criteria 去 filter 出一啲心儀嘅 ETF或者基金。同埋佢有啲 ad-hoc research 都好 informative，好似上個月分析美國 executive order 點樣影響到 ETF track index performance。個人推薦 Morningstar

可以睇吓呢個 post

散戶必須要懂的財經數據網站: Morningstar

我自己訂左個叫 Ted Bauman 既 Youtuber 既 newsletter. 其實佢D野有料, 有講D冷門既行業同公司, 又唔貴, 好似US$39一年.

好似呢段有關支那既 YouTube 咁, 好多香港人都冇佢咁清楚

不過佢地D marketing 手法好似十幾年前D讀者文摘咁, 好 hard sell